* * 
    
    Buscar

* [Principios generales y procedimiento de gestión del Canal Interno de Información](https://www.elconfidencial.com/politicas-de-privacidad/politica-gestion-canal-interno-informacion)

Políticas de privacidad
=======================

* Responsable del tratamiento
    
    Titania Compañía Editorial, S.L., sociedad domiciliada en Vía de las Dos Castillas, 33. Edif. Ática. Pl. 1ª, Pozuelo de Alarcón -Madrid, con NIF B-82938572, (en adelante, “El Confidencial” o la **“Sociedad”** ) es la responsable del tratamiento de tus datos personales. En la presente política de privacidad se facilita información relativa al tratamiento de los datos personales que obtenemos de nuestros usuarios a través de las distintas funcionalidades de nuestra página web y nuestra aplicación de El Confidencial. de nuestros usuarios, asistentes a eventos organizados por El Confidencial, candidatos a puestos de trabajo, usuarios de redes sociales que interactúan con nosotros, representantes de proveedores o clientes persona jurídica y usuarios del formulario de contacto de nuestra web, siguiendo lo estipulado por el Reglamento General de Protección de Datos (“RGPD”).
    
    Puedes contactar con nosotros escribiendo un email a [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com) para resolver cualquier duda que pudieras tener respecto de esta política. En caso de que lo desees, puedes solicitar una lista de destinatarios de tus datos en la misma dirección de email.
    
* Tratamiento de datos de usuarios registrados
    
    Si eres un usuario registrado de El Confidencial trataremos tus datos según lo indicado a continuación:
    
    * **Finalidad del tratamiento:** Tratamos tus datos para mantener, cumplir, desarrollar, controlar y ejecutar la relación que mantenemos contigo, como consecuencia de tu registro como usuario del periódico. Necesitamos tratar tus datos para identificarte como usuario y darte acceso a los servicios de los que dispones como usuario registrado. Puedes cancelar tu cuenta de usuario registrado en cualquier momento en tu Área Personal. Si tuvieras contratado algún servicio de suscripción, la cancelación de esa cuenta supondrá la cancelación de los demás servicios.  
          
        Además, podremos enviarte invitaciones, comunicaciones comerciales sobre nuestros eventos, productos y servicios, para mantenerte informado sobre novedades y ofertas de El Confidencial. Por último, y sólo en caso de que hubieras dado tu consentimiento expreso, podremos mostrarte publicidad en El Confidencial según tus intereses, preferencias de navegación y uso de nuestros servicios, así como enviarte comunicaciones comerciales de productos de terceros.
    * **Base legal del tratamiento:** El tratamiento de tus datos es necesario para ejecutar nuestra relación contractual, esto es, la establecida después de que aceptes nuestros términos y condiciones (por ejemplo, para permitir que dejes un comentario en cualquier noticia). Respecto del envío de comunicaciones comerciales sobre eventos, productos o servicios de El Confidencial, entendemos que tenemos un interés legítimo para hacerte llevar información sobre El Confidencial . Para mostrarte publicidad personalizada en nuestra web y enviarte comunicaciones comerciales sobre productos o servicios de terceros, El Confidencial sólo procederá a alguno de esos tratamientos en caso de que hayas facilitado tu consentimiento expreso.
    * **Destinatarios de tus datos:** No cederemos tus datos a ningún tercero salvo obligación legal o que nos des tu consentimiento. Únicamente tendrán acceso a tus datos personales algunos de nuestros prestadores de servicios tecnológicos que, para ejecutar el servicio que nos prestan, tienen que acceder a los datos de nuestros clientes (por ejemplo, proveedores de servicios de almacenamiento en la nube o proveedores de servidores en la nube). Estos prestadores de servicios tratarán tus datos según nuestras instrucciones y siempre bajo nuestro mando. No cederemos tus datos personales a ningún tercero que no esté sometido a nuestras instrucciones, ni siquiera en el caso de que aceptes que te enviemos comunicaciones comerciales sobre productos o servicios de terceros (en ese caso, te enviaremos nosotros ese tipo de comunicaciones).  
          
        Cuando introduce su dirección de correo electrónico en nuestro sitio web (ya sea para iniciar sesión, suscribirse a un boletín de noticias, o similar) podemos compartir la información personal o de otro tipo que recogemos, como su correo electrónico (seudonimizado en forma de hash), la dirección IP o información sobre su navegador o sistema operativo, con nuestro socio LiveRamp, Inc. y las empresas de su grupo. La política de privacidad de LiveRamp y las opciones para oponerse a esta actividad, están disponibles aquí: [https://liveramp.es/politica-de-privacidad/politica-de-privacidad-de-servicios/.](https://liveramp.es/politica-de-privacidad/politica-de-privacidad-de-servicios/) LiveRamp utiliza esta información para crear un código de identificación online con el fin de reconocerle en sus dispositivos. Este código no contiene datos personales que le identifiquen y no será utilizado por LiveRamp para volver a identificarle. Incluimos este código en nuestra cookie o utilizamos una cookie de LiveRamp para que se utilice para publicidad online y multicanal. Puede ser compartido con nuestros socios publicitarios y otras terceras empresas de publicidad a nivel global con el fin de habilitar contenido basado en intereses o publicidad dirigida en toda su experiencia online (por ejemplo, web, correo electrónico, dispositivos conectados y apps, etc.). Estos terceros pueden, a su vez, utilizar este código para vincular la información demográfica o basada en intereses que usted ha proporcionado en sus interacciones con ellos. Tiene derecho a decidir si autoriza nuestro uso de las cookies de LiveRamp así como que compartamos estos datos con LiveRamp para los fines mencionados.
    * **Transferencias internacionales de datos:** Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que podría ser que necesitaran necesitan tener acceso a tus datos personales desde fuera del Espacio Económico Europeo. En tales casos, te informamos de que transferimos tus datos con garantías adecuadas y siempre guardando la seguridad de tus datos:  
          
        En el caso concreto de Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al Data Privacy Frameworkmarco del Privacy Shield, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la dirección [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com). Con algunos proveedores hemos firmado Cláusulas Contractuales Tipo aprobadas por la Comisión, cuyo contenido puedes consultar en el siguiente enlace: [https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES)  
          
        Otros proveedores nos han otorgado medias y garantías suplementarias para asegurar un nivel de protección sustancialmente equivalente al proporcionado por la Unión Europea.
    * **Período de conservación de tus datos:** Tus datos serán conservados durante la ejecución y mantenimiento de nuestra relación contractual. Respecto del envío de comunicaciones comerciales, tus datos serán conservados durante el tiempo que tú desees que así sea, ya que puedes solicitar en cualquier momento que te dejemos de enviar estas comunicaciones, a través de tu área de Usuario en la sección [“Preferencias”](https://www.elconfidencial.com/comunidad/preferencias/), o a través del link incluido al efecto en todas nuestras comunicaciones publicitarias.
    
* Tratamiento para envío de newsletters
    
    Si has decidido suscribirte a alguna de nuestras newsletter, trataremos tus datos acorde a lo siguiente:
    
    * **Finalidad del tratamiento:** Enviarte la newsletter solicitada con la periodicidad habitual de dicha newsletter.
    * **Base legal del tratamiento:** Haremos dicho envío en base a tu consentimiento.
    * **Destinatarios de tus datos:** No cederemos tus datos a ningún tercero salvo que sea indispensable para la ejecución de nuestro contrato, por ejemplo entidades financieras, por obligación legal o porque nos des tu consentimiento.
    * **Transferencias internacionales de datos:** Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que podría ser que necesitaran necesitan tener acceso a tus datos personales desde fuera del Espacio Económico Europeo. En tales casos, te informamos de que transferimos tus datos con garantías adecuadas y siempre guardando la seguridad de tus datos:  
          
        En el caso concreto de Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al Data Privacy Framework, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la dirección [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com). Con algunos proveedores hemos firmado Cláusulas Contractuales Tipo aprobadas por la Comisión, cuyo contenido puedes consultar en el siguiente enlace: [https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES)  
          
        Otros proveedores nos han otorgado medias y garantías suplementarias para asegurar un nivel de protección sustancialmente equivalente al proporcionado por la Unión Europea
    * **Período de conservación de tus datos:** Tus datos serán conservados hasta que decidas darte de baja de dicha newsletter a través de los correos electrónicos donde se envía la misma o a través del área de “preferencias” o poniéndote en contacto con [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com).
    
* Tratamiento de datos para gestionar tu asistencia a un evento
    
    Cuando asistes a un evento de El Confidencial trataremos tus datos según lo indicado a continuación:
    
    * **Finalidad del tratamiento:** Tratamos tus datos para facilitar tu asistencia al/a los evento/s organizados por El Confidencial al/a los que desees asistir. Además, podremos enviarte comunicaciones comerciales sobre nuestros eventos futuros en caso de que así lo hubieras manifestado.
    * **Base legal del tratamiento:** El tratamiento de tus datos se basa en tu consentimiento expreso, que demostrarás pulsando la casilla correspondiente al facilitar tus datos en el momento de la suscripción. Respecto del envío de invitaciones comunicaciones comerciales sobre eventos futuros, El Confidencial sólo realizará estos tratamientos en caso de que hayas facilitado tu consentimiento expreso en la casilla correspondiente. Si fueras usuario registrado de El Confidencial, podríamos enviarte también invitaciones a eventos en base al interés legítimo de tenerte informado de las últimas novedades o eventos de interés. Podrás oponerte a la recepción de estas invitaciones a través del mecanismo habilitado en el propio correo de invitación, a través de o seas un usuario registrado de El Confidencial. en la sección [“Preferencias”](https://www.elconfidencial.com/comunidad/preferencias/) de tu área de Usuario o enviando un correo electrónico a [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com). No consideramos que te opongas a la recepción de invitaciones en caso de que te inscribas a un evento posterior sin marcar la casilla de aceptación correspondiente.
    * **Destinatarios de tus datos:**No cederemos tus datos a ningún tercero salvo obligación legal o que nos des tu consentimiento. Únicamente tendrán acceso a tus datos personales algunos de nuestros prestadores de servicios tecnológicos y de organización de eventos que, para ejecutar el servicio que nos prestan, tienen que acceder a los datos de nuestros clientes (por ejemplo, proveedores de servicios de almacenamiento en la nube o empresas de organización de eventos). Estos prestadores de servicios tratarán tus datos según nuestras instrucciones y siempre bajo nuestro mando.  
          
        En aquellos casos en los que el evento se organiza en colaboración con otra entidad, tus datos identificativos podrían ser cedidos a esta entidad que los utilizará conforme a la finalidad informada en el formulario de inscripción al evento. para permitirte el acceso al evento.
    * **Transferencias internacionales de datos:** Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que necesitan tener acceso a tus datos personales desde Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al marco del Privacy Shield, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la dirección [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com). Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que podría ser que necesitaran tener acceso a tus datos personales desde fuera del Espacio Económico Europeo. En tales casos, te informamos de que transferimos tus datos con garantías adecuadas y siempre guardando la seguridad de tus datos:  
          
        En el caso concreto de Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al Data Privacy Framework, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la dirección dpo@elconfidencial.com. Con algunos proveedores hemos firmado Cláusulas Contractuales Tipo aprobadas por la Comisión, cuyo contenido puedes consultar en el siguiente enlace: [https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES)  
          
        Otros proveedores nos han otorgado medias y garantías suplementarias para asegurar un nivel de protección sustancialmente equivalente al proporcionado por la Unión Europea.
    * **Período de conservación de tus datos:** Tus datos serán conservados desde de la inscripción hasta la finalización del evento. Respecto del envío de comunicaciones comerciales, tus datos serán conservados durante el tiempo que tú desees que así sea, ya que puedes solicitar en cualquier momento que te dejemos de enviar estas comunicaciones, a través de tu área de Usuario en la sección [“Preferencias”](https://www.elconfidencial.com/comunidad/preferencias/), o a través del link incluido al efecto en todas nuestras comunicaciones publicitarias.
    
* Tratamiento de datos por contacto a través del formulario de contacto
    
    En caso de que hayas realizado una consulta a El Confidencial, trataremos tus datos según lo indicado a continuación:
    
    * **Base legal del tratamiento:** Tratamos tus datos para resolver la duda o cuestión que nos hayas planteado.
    * **Finalidad del tratamiento:** Nos basaremos en tu consentimiento para atender las solicitudes o consultas que nos plantees a través de los diversos medios de contacto existentes. El Confidencial tiene un interés legítimo en contestar cualquier cuestión que una persona pueda preguntarle. En el caso de que sean consultas planteadas en relación con nuestra relación contractual, como usuario o suscriptor, la resolución de esas dudas forma parte de la ejecución del contrato. Cuando tu consulta esté relacionada con el ejercicio de los derechos sobre los que te informamos más abajo, o con reclamaciones relacionadas con nuestros servicios, lo que nos legitima para tratar tus datos es el cumplimiento de obligaciones legales por nuestra parte.
    * **Destinatarios de tus datos:** Únicamente comunicaremos tus datos a terceros si fuera necesario para la resolución de tu consulta. No cederemos tus datos a ningún tercero salvo obligación legal o que nos des tu consentimiento. Además pueden tener acceso a tus datosÚnicamente tendrán acceso a tus datos personales algunos de nuestros prestadores de servicios tecnológicos que, para ejecutar el servicio que nos prestan, tienen que acceder a los datos de nuestros clientes. Estos prestadores de servicios tratarán tus datos según nuestras instrucciones y siempre bajo nuestro mando.
    * **Transferencias internacionales de datos:** Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que podría ser que necesitaran necesitan tener acceso a tus datos personales desde fuera del Espacio Económico Europeo. En tales casos, te informamos de que transferimos tus datos con garantías adecuadas y siempre guardando la seguridad de tus datos:  
          
        En el caso concreto de Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al Data Privacy Framework, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com). Con algunos proveedores hemos firmado Cláusulas Contractuales Tipo aprobadas por la Comisión, cuyo contenido puedes consultar en el siguiente enlace: [https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES)  
          
        Otros proveedores nos han otorgado medias y garantías suplementarias para asegurar un nivel de protección sustancialmente equivalente al proporcionado por la Unión Europea Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que necesitan tener acceso a tus datos personales desde Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al marco del Privacy Shield, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la dirección [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com).
    * **Período de conservación de tus datos:** Tus datos serán conservados para esta finalidad hasta que solucionemos tu consulta.
    
*  Tratamiento de datos de candidatos que dejan su currículum
    
    Si eres un candidato a empleo en El Confidencial y nos has enviado tu currículum, trataremos tus datos según lo indicado a continuación:
    
    * **Finalidad del tratamiento:** Tratamos tus datos para estudiar tu candidatura, presente o futura, a un puesto de trabajo en El Confidencial.
    * **Base legal del tratamiento:** Interés legítimo de El Confidencial para evaluar tu candidatura a un puesto presente o futuro en El Confidencial. Nos ampara la ejecución de un contrato o precontrato en el que el interesado es parte.
    * **Destinatarios de tus datos:** Únicamente tendrán acceso a tus datos personales algunos de nuestros prestadores de servicios tecnológicos que, para ejecutar el servicio que nos prestan, tienen que acceder a los datos de nuestros clientes. Estos prestadores de servicios tratarán tus datos según nuestras instrucciones y siempre bajo nuestro mando.No cederemos tus datos a ningún tercero salvo obligación legal o que nos des tu consentimiento.  
          
        En caso de que quieras optar a un puesto de trabajo en Vanitatis, S.L., tus datos serán cedidos a esta compañía, para que valore tu candidatura y trate tus datos personales exactamente del mismo modo que se indica en esta cláusula.
    * **Transferencias internacionales de datos:** Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que necesitan tener acceso a tus datos personales desde Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al marco del Privacy Shield, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la dirección [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com). Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que podría ser que necesitaran necesitan tener acceso a tus datos personales desde fuera del Espacio Económico Europeo. En tales casos, te informamos de que transferimos tus datos con garantías adecuadas y siempre guardando la seguridad de tus datos:  
          
        En el caso concreto de Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al Data Privacy Framework, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la dirección dpo@elconfidencial.com. Con algunos proveedores hemos firmado Cláusulas Contractuales Tipo aprobadas por la Comisión, cuyo contenido puedes consultar en el siguiente enlace: [https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES)  
          
        Otros proveedores nos han otorgado medias y garantías suplementarias para asegurar un nivel de protección sustancialmente equivalente al proporcionado por la Unión Europea
    * **Período de conservación de tus datos:** Tus datos serán conservados durante un año desde que enviaras el currículum a El Confidencial.
    
*  Tratamiento de datos de usuarios de redes sociales que interactúan con los perfiles de El Confidencial en dichas redes sociales
    
    Si eres usuario de una red social e interactúas con algún perfil o página de El Confidencial, trataremos tus datos según lo indicado a continuación:
    
    * **Finalidad del tratamiento:** Tratamos tus datos para poder interactuar contigo de manera normal según las políticas de la red social, y para gestionar nuestras comunidades virtuales de acuerdo a las políticas de cada red social y a nuestros intereses (tanto tuyos como nuestros).
    * **Base legal del tratamiento:** Si te pones en contacto con nosotros entendemos que nos otorgas tu consentimiento para poder interactuar contigo en las redes socialesTenemos un interés legítimo para tratar tus datos dentro del funcionamiento de la red social para resolver las consultas, dudas, etc. que nos plantees a través de la red social, así como para interactuar contigo dentro del funcionamiento normal de la red social.
    * **Destinatarios de tus datos:** Ningún tercero tendrá acceso, a través de El Confidencial, a tus datos de usuario de la red social. No cederemos tus datos a ningún tercero salvo obligación legal o que nos des tu consentimiento.
    * **Período de conservación de tus datos:** Conservaremos tus datos únicamente durante el tiempo necesario para resolver tu duda, o durante el tiempo que dure nuestra interacción. Ten en cuenta que, si bien nosotros no guardaremos específicamente estos datos, tus datos podrían permanecer en la red social según la política de funcionamiento de cada red social específica.
    
*  Tratamiento de datos de representantes de clientes
    
    Si eres representante o contacto de un cliente persona jurídica de El Confidencial con quien nuestros empleados mantienen contacto, trataremos tus datos según lo indicado a continuación:
    
    * **Finalidad del tratamiento:** Tratamos tus datos para mantener, cumplir, desarrollar, controlar y ejecutar la relación comercial que mantenemos con el cliente para el que trabajas o contigo en caso de que seas autónomo. También podremos enviarte comunicaciones comerciales sobre ofertas u oportunidades de colaboración con El Confidencial, siempre que así lo hayas manifestado a alguno de nuestros empleados.
    * **Base legal del tratamiento:** Tenemos un interés legítimo en tratar tus datos como punto de contacto en un proveedor de El Confidencial, para dar cumplimiento a nuestra relación comercial. Respecto del envío de comunicaciones comerciales, la base legal de estos envíos será tu consentimiento que hayas manifestado a alguno de nuestros empleados.
    * **Destinatarios de tus datos:** No cederemos tus datos a ningún tercero salvo obligación legal o que nos des tu consentimiento. Únicamente tendrán acceso a tus datos personales algunos de nuestros prestadores de servicios tecnológicos y de contabilidad que, para ejecutar el servicio que nos prestan, tienen que acceder a los datos de representantes de nuestros clientes. Estos prestadores de servicios tratarán tus datos según nuestras instrucciones y siempre bajo nuestro mando.
    * **Transferencias internacionales de datos:** Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que necesitan tener acceso a tus datos personales desde Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al marco del Privacy Shield, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la dirección [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com). Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que podría ser que necesitaran necesitan tener acceso a tus datos personales desde fuera del Espacio Económico Europeo. En tales casos, te informamos de que transferimos tus datos con garantías adecuadas y siempre guardando la seguridad de tus datos:  
          
        En el caso concreto de Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al Data Privacy Framework, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com). Con algunos proveedores hemos firmado Cláusulas Contractuales Tipo aprobadas por la Comisión, cuyo contenido puedes consultar en el siguiente enlace: [https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES)  
          
        Otros proveedores nos han otorgado medias y garantías suplementarias para asegurar un nivel de protección sustancialmente equivalente al proporcionado por la Unión Europea.
    * **Período de conservación de tus datos:** Tus datos serán conservados durante la ejecución y mantenimiento de la relación contractual con el cliente para el que trabajas, o contigo en caso de que seas autónomo.
    
*  Tratamiento de datos de representantes de proveedores
    
    Si eres representante o contacto en un proveedor de El Confidencial con quien nuestros empleados mantienen contacto, trataremos tus datos según lo indicado a continuación:
    
    * **Finalidad del tratamiento:** Tratamos tus datos para mantener, cumplir, desarrollar, controlar y ejecutar la relación comercial que mantenemos con el proveedor para el que trabajas o contigo en caso de que seas autónomo.
    * **Base legal del tratamiento:** Tenemos un interés legítimo en tratar tus datos como punto de contacto en un proveedor de El Confidencial, para dar cumplimiento a nuestra relación comercial. Además, necesitaremos tratar los datos de las personas que intervienen en la prestación contratada para que el contrato pueda ejecutarse.
    * **Destinatarios de tus datos:** No cederemos tus datos a ningún tercero salvo obligación legal o que nos des tu consentimiento. Únicamente tendrán acceso a tus datos personales algunos de nuestros prestadores de servicios tecnológicos, de asesoría o contabilidad que, para ejecutar el servicio que nos prestan, tienen que acceder a los datos de representantes de nuestros proveedores. Estos prestadores de servicios tratarán tus datos según nuestras instrucciones y siempre bajo nuestro mando.  
          
        En caso de que visites nuestras oficinas en algún momento, deberemos facilitar tus datos personales a la empresa propietaria del edificio donde nos encontramos físicamente, para que la misma permita tu entrada al edificio.  
          
        En el supuesto de que seas autónomo, podremos ceder tus datos personales a la administración tributaria, para cumplir con las obligaciones legales en materia de tributación que en cada caso correspondan; y a entidades bancarias, para poder pagar por los servicios que nos hayas prestado.
    * **Transferencias internacionales de datos:** Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que necesitan tener acceso a tus datos personales desde Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al marco del Privacy Shield, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la dirección [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com). Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que podría ser que necesitaran necesitan tener acceso a tus datos personales desde fuera del Espacio Económico Europeo. En tales casos, te informamos de que transferimos tus datos con garantías adecuadas y siempre guardando la seguridad de tus datos:  
          
        En el caso concreto de Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al Data Privacy Framework, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com). Con algunos proveedores hemos firmado Cláusulas Contractuales Tipo aprobadas por la Comisión, cuyo contenido puedes consultar en el siguiente enlace: [https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES)  
          
        Otros proveedores nos han otorgado medias y garantías suplementarias para asegurar un nivel de protección sustancialmente equivalente al proporcionado por la Unión Europea.
    * Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que necesitan tener acceso a tus datos personales desde Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al marco del Privacy Shield, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la dirección [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com).
    * **Período de conservación de tus datos:** Tus datos serán conservados durante la ejecución y mantenimiento de la relación contractual con el proveedor para el que trabajas, o contigo en caso de que seas autónomo.
    
*   Tratamiento de datos de personas noticiables
    
    Las noticias publicadas en El Confidencial incluyen datos sobre personas involucradas en las informaciones, investigaciones, artículos, reportajes, entrevistas de actualidad o interés publicadas por el periódico.
    
    * **Finalidad del tratamiento:** Tratamos los datos de las personas que aparecen en nuestras informaciones como parte de las informaciones periodísticas objeto de publicación en el periódico.
    * **Base legal del tratamiento:** Podría ocurrir que recabáramos el consentimiento de la persona noticiable en caso de entrevistas. En el caso de contenidos de branded content la base legal será la necesaria ejecución de un contrato. Sin embargo, en la mayor parte de las ocasiones, el tratamiento de los datos de estas personas se hará en cumplimiento de una obligación de interés público.
    * **Destinatarios de tus datos:** No cederemos los datos a ningún tercero
    * **Transferencias internacionales de datos:** No haremos transferencias internacionales de datos.
    * **Período de conservación de tus datos:** Los datos serán conservados sin límite de tiempo, salvo que ejerciten su derecho de supresión y sea valorado positivamente por parte del periódico.
    
*   Tratamiento de datos de suscriptores de servicios de pago (EC Previum y EC Exclusivo)
    
    Si eres un suscriptor de un servicio de pago (ECPrevium, Ec Exclusivo, etc.) trataremos tus datos según lo indicado a continuación:
    
    * **Finalidad del tratamiento:**  Tratamos tus datos para mantener, cumplir, desarrollar, controlar y ejecutar la relación que mantenemos contigo, como consecuencia de tu suscripción al servicio. Además, podremos enviarte comunicaciones comerciales sobre nuestros eventos, productos y servicios, para mantenerte informado sobre novedades y ofertas de El Confidencial. Asimismo, tratamos tus datos para realizar encuestas de satisfacción y elaborar perfiles básicos de los usuarios con la única finalidad de fidelizar el uso del servicio contratado. Por último, y sólo en caso de que hubieras dado tu consentimiento expreso, podremos mostrarte publicidad en El Confidencial según tus intereses, preferencias de navegación y uso de nuestros servicios, así como enviarte comunicaciones comerciales de productos de terceros.
    * **Base legal del tratamiento:**  El tratamiento de tus datos es necesario para ejecutar nuestra relación contractual, esto es, la establecida después de que aceptes nuestros términos y condiciones generales y, además, particulares del servicio contratado. Tenemos un interés legítimo para la realización de encuestas de satisfacción, un perfilado básico de los usuarios, así como el envío de comunicaciones comerciales sobre eventos, productos y servicios de El Confidencial. Para el envío de comunicaciones comerciales de terceros, o mostrarte publicidad personalizada en base a un perfilado de tus gustos y preferencias , la base legal será tu consentimiento expreso.
    * **Destinatarios de tus datos:** No cederemos tus datos a ningún tercero salvo que sea indispensable para la ejecución de nuestro contrato, por ejemplo entidades financieras, por obligación legal o porque nos des tu consentimiento.  
          
        Únicamente tendrán acceso a tus datos personales algunos de nuestros prestadores de servicios tecnológicos que, para ejecutar el servicio que nos prestan, tienen que acceder a los datos de nuestros clientes (por ejemplo, proveedores de servicios de almacenamiento en la nube o proveedores de servidores en la nube). Estos prestadores de servicios tratarán tus datos según nuestras instrucciones y siempre bajo nuestro mando. No cederemos tus datos personales a ningún tercero que no esté sometido a nuestras instrucciones.
    * **Transferencias internacionales de datos:** Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que podría ser que necesitaran necesitan tener acceso a tus datos personales desde fuera del Espacio Económico Europeo. En tales casos, te informamos de que transferimos tus datos con garantías adecuadas y siempre guardando la seguridad de tus datos:  
          
        En el caso concreto de Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al Data Privacy Framework, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la dirección [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com). Con algunos proveedores hemos firmado Cláusulas Contractuales Tipo aprobadas por la Comisión, cuyo contenido puedes consultar en el siguiente enlace: [https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES)  
          
        Otros proveedores nos han otorgado medias y garantías suplementarias para asegurar un nivel de protección sustancialmente equivalente al proporcionado por la Unión Europea  
          
        Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que necesitan tener acceso a tus datos personales desde Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al marco del Privacy Shield, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la dirección [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com).
    * **Período de conservación de tus datos:**  Tus datos serán conservados durante la ejecución y mantenimiento de nuestra relación contractual. Respecto del envío de comunicaciones comerciales, tus datos serán conservados durante el tiempo que tú desees que así sea, ya que puedes solicitar en cualquier momento que te dejemos de enviar estas comunicaciones, a través de tu área de Usuario en la sección “Preferencias”, a través del link incluido al efecto en todas nuestras comunicaciones publicitarias, o haciéndonos llegar tu decisión a través de la dirección [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com).
    
*   Tratamiento de datos de suscriptores consentless
    
    Si eres un suscriptor del servicio consentless trataremos tus datos según lo indicado a continuación:
    
    * **Finalidad del tratamiento:** Tratamos tus datos para mantener, cumplir, desarrollar, controlar y ejecutar la relación que mantenemos contigo, como consecuencia de tu suscripción al servicio sin personalización.
    * **Base legal del tratamiento:** El tratamiento de tus datos es necesario para ejecutar nuestra relación contractual, esto es, la establecida después de que aceptes nuestros términos y condiciones.
    * **Destinatarios de tus datos:** No cederemos tus datos a ningún tercero salvo que sea indispensable para la ejecución de nuestro contrato, por ejemplo entidades financieras, por obligación legal o porque nos des tu consentimiento.
    * **Transferencias internacionales de datos:** Para prestarte el servicio utilizamos los servicios de proveedores tecnológicos que podría ser que necesitaran necesitan tener acceso a tus datos personales desde fuera del Espacio Económico Europeo. En tales casos, te informamos de que transferimos tus datos con garantías adecuadas y siempre guardando la seguridad de tus datos:  
          
        En el caso concreto de Estados Unidos, siguiendo siempre nuestras instrucciones. Estos proveedores están adheridos al Data Privacy Framework, acuerdo firmado entre Estados Unidos y la Unión Europea por el cual las entidades americanas adheridas al programa, garantizan que aplican los mismos estándares de protección de datos que las empresas europeas. Puedes solicitar un listado actualizado de estos destinatarios escribiendo un email a la dirección [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com). Con algunos proveedores hemos firmado Cláusulas Contractuales Tipo aprobadas por la Comisión, cuyo contenido puedes consultar en el siguiente enlace: [https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/ES/TXT/PDF/?uri=CELEX:32021D0914&qid=1623249029503&from=ES)  
          
        Otros proveedores nos han otorgado medias y garantías suplementarias para asegurar un nivel de protección sustancialmente equivalente al proporcionado por la Unión Europea
    * **Período de conservación de tus datos:** Tus datos serán conservados durante la ejecución y mantenimiento de nuestra relación contractual y durante el plazo de prescripción de las acciones que pudieran derivar del mismo.
    
*    Tratamiento de datos de usuarios que navegan por la web
    
    Cada vez que accedes a la página web o la aplicación de El Confidencial y siempre que lo aceptes expresamente, recopilamos y tratamos de forma automática información sobre la forma en la que accedes y utiliza la página web y, en particular los siguientes datos de carácter personal:
    
    * Información técnica, incluida tu dirección IP anonimizada, tus datos de acceso, el navegador y tu versión, el sistema operativo y/o
    * Información relativa a tus visitas a nuestra página web, incluido los servicios vistos o buscados y las páginas o anuncios que visita dentro de nuestra web; el tiempo de respuesta del sitio; errores de descarga; la hora y fecha de la visita; el tiempo que pasa en la página; información sobre la interacción en el sitio (por ejemplo, clics y/o movimientos con el mouse) los métodos utilizados para salir del sitio, identificadores exclusivos de dispositivos y otros datos de diagnóstico y/o
    * Información recopilada a través del uso de cookies. Puedes obtener más Información sobre el uso de estos dispositivos y sobre cómo administrarlas en nuestra [Política De Cookies](https://www.elconfidencial.com/politicas-de-privacidad/cookies/)
    * **Finalidad del tratamiento:** Permitirte participar en funciones interactivas de nuestra página web cuando decidas hacerlo.  
          
        Personalizar la página web en función de tus preferencias, lugar desde el que accedes, etc.  
          
        Recopilar análisis estadísticos, investigación y perfiles en virtud de la navegación e intereses respecto de los contenidos, u otra información valiosa que nos permitan mejorar nuestra página web y nuestro servicio. De este modo podemos diseñar nuevos servicios que consideramos que pueden responder a tus intereses.  
          
        Detectar, evitar y abordar problemas técnicos.  
          
        Mostrarte publicidad que podrás ver cuando navegues en nuestra Web. La publicidad que veas puede mostrarse de modo aleatorio, pero en otras ocasiones se trata de publicidad que puede estar relacionada con tu historial de navegación basándonos en tus intereses.  
          
        Asignarte un código ID  
          
        Cuando obtengamos tus datos personales de diversas fuentes, podremos combinarlos en determinadas circunstancias con el fin de mejorar nuestra comprensión de tus preferencias en relación con nuestros servicios (incluidas las finalidades de análisis, generación de perfiles de uso, estudios de marketing etc.). Nos referimos, por ejemplo, a la combinación de información que podemos hacer si tienes una cuenta registrada y la información recopilada automáticamente (como direcciones IP, MAC o metadatos) a través de tu actividad en la Web.
    * **Base legal del tratamiento:** La base legal es el consentimiento expreso.
    * **Destinatarios de tus datos:** No cederemos tus datos a ningún tercero salvo por obligación legal o porque nos des tu consentimiento. No obstante, este servicio de recopilación de datos, análisis y perfilado se lleva a cabo a través de cookies cuyos proveedores aparecen detallados en la [Política De Cookies](https://www.elconfidencial.com/politicas-de-privacidad/cookies/).
    * **Transferencias internacionales de datos:** No transferimos ni conservamos tus datos recogidos a través de nuestras cookies propias fuera del Espacio Económico Europeo. Puedes informarte de las transferencias a terceros países que, en su caso, realizan los terceros identificados en esta [Política De Cookies](https://www.elconfidencial.com/politicas-de-privacidad/cookies/) en sus correspondientes políticas de privacidad (ver los enlaces facilitados en el apartado . Algunos de nuestros socios pueden estar ubicados en Estados Unidos u otros países fuera del Espacio Económico Europeo cuya legislación no ofrece un nivel de protección de datos equivalente al europeo. Al consentir el uso de cookies y la compartición de datos, consientes la transferencia de sus datos personales.
    * **Período de conservación de tus datos:** Los datos obtenidos a través de las cookies tienen la duración establecida en la [Política De Cookies](https://www.elconfidencial.com/politicas-de-privacidad/cookies/). En todo caso tus datos serán conservados mientras no revoques tu consentimiento.
    
*   Tratamiento de datos de Canal Interno de Información
    
    Si bien la información sobre el tratamiento de los datos recabados a través del canal de denuncias interno se informa directamente en el propio canal, se incluye aquí la información básica sobre este tratamiento.
    
    * **Finalidad del tratamiento:** Tratamos los datos, tanto los del denunciante, en caso de que no sea una denuncia anónima, como las de los denunciados o terceros intervinientes, para investigar y gestionar las denuncias del canal.
    * **Datos:** Tratamos los datos facilitados por el denunciante y cualquier otro dato que se aporte en la denuncia. En ningún caso serán objeto de tratamiento los datos personales que no sean necesarios para el conocimiento e investigación de las acciones u omisiones a las que se refiere la Ley 2/2023, de 20 de febrero, procediéndose, en su caso, a su inmediata supresión.
    * **Base legal del tratamiento:** El tratamiento de tus datos se realiza en cumplimiento de una obligación legal (Ley 2/2023, de 20 de febrero, reguladora de la protección de las personas que informen sobre infracciones normativas y de lucha contra la corrupción).
    * **Destinatarios de tus datos:** No cederemos tus datos a ningún tercero salvo que sea indispensable para la gestión de la tramitación de los procedimientos sancionadores o penales que se deriven de la denuncia.
    * **Transferencias internacionales de datos:** No se transferirán datos fuera del Espacio Económico Europeo.
    * **Período de conservación de tus datos:** Los datos se conservarán durante el tiempo que dure la investigación, que será como máximo 3 meses, salvo que sea imprescindible conservarlos por más tiempo por las especiales circunstancias de la investigación o porque se decida entablar acciones legales, en cuyo caso se conservarán hasta la terminación de la investigación, y hasta que se adopten medidas disciplinarias o se tramite el procedimiento judicial correspondiente.
    
*   Videovigilancia
    
    Nuestras oficinas cuentan con sistema de videovigilancia. Cuando accedes a nuestras oficinas podremos recabar tus imágenes.
    
    * **Finalidad del tratamiento:** Vigilar los accesos a nuestras oficinas para garantizar la seguridad de las personas, bienes e instalaciones.
    * **Base legal del tratamiento:** Es el interés legítimo para garantizar la seguridad.
    * **Destinatarios de tus datos:** No se cederán a terceros salvo que fuera necesario hacerlo a las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad o Juzgados y Tribunales.
    * **Transferencias internacionales de datos:** No se transferirán datos fuera del Espacio Económico Europeo.
    * **Período de conservación de tus datos:** Las imágenes se conservarán durante un mes, salvo comunicación a Fuerzas y Cuerpos de Seguridad, o/y Juzgados y Tribunales.
    
*   Ejercicio de derechos
    
    Podrás ejercitar ante El Confidencial los siguientes derechos:
    
    * Derecho de acceso a tus datos personales para saber cuáles están siendo objeto de tratamiento y las operaciones de tratamiento llevadas a cabo con ellos;
    * Derecho de rectificación de cualquier dato personal inexacto;
    * Derecho de supresión de tus datos personales, cuando esto sea posible;
    * Derecho a solicitar la limitación del tratamiento de tus datos personales cuando la exactitud, la legalidad o la necesidad del tratamiento de los datos resulte dudosa, en cuyo caso, podremos conservar los datos conservarlos para el ejercicio o la defensa de reclamaciones.
    * Derecho de oposición al tratamiento de tus datos para resolver cualquier cuestión que nos hayas planteado a través del formulario de contacto, así como al tratamiento de tus datos a través de una red social /o para el tratamiento de tu currículum o si eres representante o contacto en un proveedor de El Confidencial. Igualmente, podrás retirar tu consentimiento para la recepción de comunicaciones comerciales en cualquier momento, a través de la sección [“Preferencias”](https://www.elconfidencial.com/comunidad/preferencias/) de tu área de usuario o mediante el link incluido al efecto en cada comunicación comercial.
    * Derecho a la portabilidad de tus datos personales, cuando seas usuario registrado en El Confidencial y en relación al tratamiento destinado a mantener nuestra relación contractual, o cuando tratemos tus datos para la asistencia a eventos. La portabilidad consiste en recibir los datos personales que hayas facilitado a El Confidencial en un formato estructurado, de uso común y lectura mecánica, y a transmitir los datos a otro responsable del tratamiento cuando el tratamiento se realice por medios automatizados.
    
    Podrás ejercitar tus derechos en cualquier momento de forma gratuita a través del formulario que encontrarás más abajo. También puedes ejercitar tus derechos escribiendo un email a la siguiente dirección de correo electrónico: [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com). Deberás especificar qué derecho deseas ejercitar, así como tus datos identificativos. En caso de que, para verificar tu identidad, necesitemos datos adicionales a los que nos facilites, te lo haremos saber.
    
    En concreto, en el caso de la información recabada a través de las cookies, al tratarse de información no identificativa del usuario sino meros códigos no serán aplicables los derechos de acceso, rectificación, supresión, oposición, limitación y portabilidad reconocidos en la normativa de protección de datos, salvo que el usuario sea capaz de aportar información adicional que permita vincular su identidad con los códigos identificativos de sus cookies.
    
    Si crees que El Confidencial ha cometido una infracción de la legislación de protección de datos personales, por favor, no dudes en ponerte en contacto con nosotros en la dirección de correo electrónico [dpo@elconfidencial.com](mailto:dpo@elconfidencial.com), contándonos tus apreciaciones, para que podamos solucionar el problema a la mayor brevedad. De todos modos, también puedes ponerlo en conocimiento de la Agencia Española de Protección de Datos y reclamar ante este organismo la protección de tus derechos.
    
    Formulario
    ==========
    
    NombreApellidosDNICorreo electronicoTipo de consulta
    
    Elija una opción ReclamaciónFAQSAccesoRectificaciónSupresiónDesistimientoOlvidoLimitaciónPortabilidadOposición
    
    Escribe tu consultaAcepto la [política de privacidad](https://www.elconfidencial.com/politicas-de-privacidad/privacidad/)
    
    Responsable: Titania Compañía Editorial, S.L.  

    * **Finalidad**: Resolver tu petición o duda.
    * **Legitimación**: Interés legítimo en responder cualquier cuestión planteada por ti.
    * **Destinatarios**: Prestadores de servicios tecnológicos, como encargados del tratamiento, queseguirán siempre nuestras instrucciones.
    * **Derechos**: Acceder, rectificar y suprimir los datos, entre otros.
    * **Información adicional**: [Política de privacidad de tratamiento de datos para resolver dudas planteadas a través del formulario de contacto](https://www.elconfidencial.com/politicas-de-privacidad/privacidad/#usuarios)

Volver Arriba

Servicios

© TITANIA COMPAÑÍA EDITORIAL, S.L. 2024. España. Todos los derechos reservados[Condiciones](https://www.elconfidencial.com/politicas-de-privacidad/condiciones/)[Política de Privacidad](https://www.elconfidencial.com/politicas-de-privacidad/privacidad/)[Política de Cookies](https://www.elconfidencial.com/politicas-de-privacidad/cookies/)[Configuración de cookies](javascript:Didomi.preferences.show();)Auditado por GFK[Canal Interno de Información](https://elconfidencial.bizneohr.com/whistleblowing-channel/)[Datos de mercado proporcionados por TradingView](https://es.tradingview.com/)
